好多人忽略丁權政策背後，原居民先係受到不公平對待嘅一群

其實成段歷史好簡單，清政府係租借新界畀英國個陣，係展拓堺址專條入面講話，但凡英國佬收地或者侵害到新界居民嘅產權，都要用fair price賠償

亦因為咁，所以係新界嘅地主就覺得，英國政府嘅土地制度，又要補地價呀之類之類，係限制佢地發展，剝削左佢地本身起樓用地嘅權利，於是乎就嘈左幾十年

要注意嘅係，其實種種不合理嘅限制都係政府嘅urban planner諗出黎，因為佢地唔想新界亂咁發展(佢地認為嘅「亂咁發展」)

就係咁，香港經濟一路發展，人口不停增加(北面而來嘅人口)，住屋需求自然增加，包括新界嘅住屋需求，但係因為港英政府嘅種種不合理限制，令到新界嘅居住環境好差，於是乎，先整個丁屋政策出黎，等新界有d樓起，而樓嘅發展亦都受到有限嘅「丁權」控制，靠政府做審批守尾門(你見丁屋審批咁慢就知咩事)，又同時回應緊新界人嘅訴求，揾d野「質」住佢地把口

其實不得不承認，丁權政策係on9嘅，因為你如果話佢係一種賠償，咁點解會賠償畀所有原居民男丁？要知道，唔係個個原居民都係地主，但只係地主先受到港英政府剝削

所以無錯嘅，丁權擺到明係短期政策，擺到明係港英政府為左質住人把口而發明嘅制度

所以d人成日指責，丁權賺錢。
呢個觀點係荒謬，點解丁權有黑市？
咪就係正正因為個demand需求高囉，咪就係因為香港人對住屋對用地有需求囉
呢個係基本嘅demand and supply logic，黑市嘅出現係因為政府試圖限制市場
如果起完棟野岀黎唔可以賣唔可以租，咁樣又點算係解決新界住屋環境呢？
定還是你expect d原居民起完出黎之後免費畀人住？

所以丁權政策嘅存在從來唔係咩特權，而係反映緊新界地主多年黎不停畀人剝削嘅事實

我係一個自由市場嘅信奉者，鴉片戰爭為廣東人帶黎嘅唔係羞辱，而係自由，因為清政府掌控住成個經濟，加埋d不合理限制，掌控所有貿易，包括鹽，鐵，茶葉等等。

香港本應係一個信奉自由嘅地方，但係大家就偏偏對於新界地主被剝削嘅事實視而不見，只係指責原居民特權，但係根本上，明明就係政府多年黎無視新界嘅住屋需求，不停作出不合理嘅限制，而丁權嘅三層樓要求，本身就係一個限制。

只不過係，呢個限制，係帶有特權嘅性質，根本上，就係港英政府故意埋下嘅陷阱，因為佢地知道，將來只要一句話「特權」就可以輕易收返

再講一講另一個更重要嘅問題，就係你以為收返丁權，你就有多d樓起到出黎？
呢個係本世紀最撚on9嘅想法

正如我所講，由一開始，係政府唔想新界發展，所以先不停故意阻撓，剝削地權，先整個丁權出黎。

如果政府有意發展，其實好簡單，只要出錢收地就得，根本咩丁唔丁權就無所謂，個d咩新市鎮就係咁發展出黎

所以呢到反映左一個事實:就係政府一直都無諗過發展丁地，你如果係發展又肯出錢，個個爭住賣啦，洗鬼好似而家咁冒住套丁風險仲要食黑市價咁樣黎起樓？

見到d人反丁權，我通常係現實生活中會咁樣評論: Go ahead
你反丁權，我真係無乜所謂架，但唔好咁天真以為反完丁權之後香港多左樓囉，只要你明白丁屋嘅歷史，就知道係無可能

先放開丁權應否存在，合唔合理既討論，閣下幾個論點有點邏輯謬誤

丁權既然係賠償原居民 「新界嘅居住環境」，就唔係俾你套現

無論demand 幾大都唔係黑市既藉口。要提供住屋好多措施可以做，而唔係放寬販賣居住環境賠償既黑市

另外想講，任何事都有可能，丁權截龍、受規管二手市場、丁廈都係出路，只取決於當下權衡利益，今日明日可以好唔同，太容易否決選擇會侷限我地思考

最後，過多廿年乜春都係歷史文件既時候，xjp新時代特色社會主義既政府仲會唔會咁斯文同原居民講道理？原居民係時候諗長遠出路，保障返長遠利益，而唔係封閉死守

英國嘅劍想斬現朝嘅官？你係咪想搞港獨？

屌，返去讀好d econ先講自由經濟市場啦

一句講完，反丁權的確係唔等於會起多d平樓比平民。
但點解要俾你地不勞而獲？

當自己英國皇室？

連中英聯合聲明都變埋歷史文件啦

原居民唔應該無限包後代，就算賠一次過賠咗就應該算數

其實我好尊重樓主嘅意見

但問題係你可唔可以成日話自己用咩哲學又或者經濟角度去解釋問題

大佬呀你講個啲嘢完全同真正嘅經濟同哲學理論完全冇關係 你而家係掛緊羊頭賣狗肉

2019都黎啦
仲講原居民
溝都溝淡晒啦

1) 係原居民嘅角度，特別可以參考下鄉議局歷史，丁權係賠償返港英政府剝削地權。雖然我係不同意呢種賠償方法，但係若然係用黎賠償返受侵害嘅地權，咁拎出黎賣根本唔係一個問題。再準確d咁講，係英國政府強行將所有新界地主變成leaseholder，限制新界地嘅發展潛力。

2) 我好同意demand大唔係黑市嘅籍口，我係話黑市係反映demand大，係反映政府企圖限制住一d野嘅結果。就好似，政府不停減少土地供應，租金升而導致d人冒險住係非法改裝嘅工廈入面

3) 我無話唔可以改革丁權，我只係話原居民受不公平對待，而所有人都忽視呢個事實

咁唔公平移民番大陸

啲1898後既新移民識條春咩

咩叫不勞而獲？
我拎我自己塊地起樓出黎賣叫不勞而獲？
你地支那落黎嘅好彩無畀人鬥走塊地嘅話，今日咪又係一樣受惠於支那土地發展
好多人嘅支那鄉下咪幾層樓收租囉
但香港嘅新界人，連起樓嘅權利都畀人褫奪呀，家陣係自己塊地上面起樓賣都畀人屌

成日都比班老豆老母游水落黎香港既香港人話原居民有特權 我心諗笑而不語 有丁權只係個權利 有無地又係另一回事 連個丁屋政策都未搞清楚既就話自己唔公平 又話檢討丁權又乜又柒 真心理解左係咩一回事先出黎7啦

利伸：原居民

屌成班支那移民，自己塊地畀支那政府鬥走左，而家落到黎香港見到人地有塊地就唔抵得，連人地本先起樓嘅權利都褫奪埋

支那移民無地
新界人有地但塊地係乜都唔做得
咁就最公平啦！！

唔洗理佢啦 咩都唔識出黎講
自己買地自己比錢起有咩問題？

吓，間屋要自己俾錢起喎，不勞而獲？

不勞而獲 咩都無爭取過 夠18就排公屋又真係不勞而獲啦

我一岀世係有錢人個仔，一歲就有成百萬利是，呢一百萬係不勞而獲。

你地只係一班冇得因爲所謂原居民身分拎著數就發脾氣嘅小朋友 講到尾就係想用身分打飛機咁不勞而獲惑必賺價格拎返塊覺得理應係自己嘅土地。

無錯呀，我發現過多嘅乜乜經濟係無人明 又或者根本唔應該用經濟理論解釋

所以我決定簡單講:
我連係我自己塊地上面起樓嘅權利都畀人搶走埋，我連係自己塊地上面起樓出黎賣都畀人話係不勞而獲

學上面話齋，屌你班友住公屋就真係不勞而獲喇

一講到土地，打手又出現

地價呢

一係自己地一係村地 原本就自己架喎
用村地起要補地價先賣得

變leasehold 唔等於限制發展潛力
當年紅白契換嘅係 block crown lease 集體官契
而 block crown lease 入面嘅農地，
唯一限制係唔可以有 structure
哩個係80年代嘅melhado court case
block crown lease 入面嘅屋地喺地契層面係無任何限制
而家嘅限制係建築物條例同規劃條例嘅限制

其他無紅白契果d 地變做官地
又憑乜話哩d 地係原居民？